生活實試 : 淘寶電單車「救命」背心 結果死兩次

有一款電單車用的安全自動充氣背心，可以在司機出事前快速充氣減低撞擊力，不過在外國的售價在由幾千元起。小編看到淘寶有一款千多元的同類產品，平這麼多到底 OK 嗎 ? 今次我們就派叻姬姐姐試一下。

中國自家正貨賣 1130人仔
我們在淘寶找了這款充氣安全背心，內有 50cc 壓縮氣體，聲稱啟動後能於 0.5 秒內充滿，並擁有中國的專利權。聽下去好像很可信而且很便宜，所以 unwire 就買回來試試。

扣子爛掉作用
這背心運作原理是這樣的，安全線一端扣在電單車上一端扣在背心。當司機被拋出電單車時，安全線會扯掉壓縮氣樽的安全扣，並且充氣保護司機。不過叻姬第一次測試時，一扯扣子就爛掉，人就飛出去，可是背心卻沒半點反應。

成功充氣 但又漏氣
再次測試，今次成功讓背心充氣了。不過原來一邊充一邊漏氣，沒有突然「漲起」的感覺，只有漲起那麼一點點，今次測試結果是完全失敗，叻姬如果真的使用的話，應該死了兩遍。

叻姬感想 : 不會買了
她指出就穿著感來說是不錯的，輕身而且通風。不過測試結果如此，假若她駕駛電單車就不會買了。小編覺得關乎到生命的產品，還是買一些大品牌比較安全。雖然淘寶便宜貨吸引，但自己生命無價。

我淨係驚果支充氣既野會唔會無情情爆炸啫？所以係三次

想響淘寶淘自己條命翻黎? 唔係壞腦啊? 冇睇過死響意大利海灘上嘅難民所著嘅救生衣係邊度生產?

【唔係中國製嘛！】黑心救生衣塞滿海棉 吸水下沉害死無數難民

阿媽係女人，試黎都多鳩餘

淘寶
有名你叫

唔睇comment?

希臘 ： 強國萬歲